{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009187",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주학생독립운동 여학도 기념비"
    },
    "text": "光州学生独立運動女学徒記念碑 (광주학생독립운동 여학도 기념비)\\n\n光州学生独立運動は、日本帝国の植民地支配に抵抗するために行われた運動です。光州女子高等普通学校(現在の全南女子高等学校)の学生たちは、この運動に参加しました。この運動を称えるために、全南女子高等学校同窓会が中心となって建設されたのが、1959年11月3日に完成した「チョンナム」と呼ばれる碑です。チョンナムは、花崗岩を使用して高さ約6メートルの碑身を持ち、敷地面積は240㎡です。 1999年、光州第一高等学校と全南女子高等学校は、光州学生運動の発祥地として指定されました。この指定により、チョンナムも光州市の記念物第26号として認定されました。また、2002年には国家報勲処によって顕忠施設として指定されました。碑の前面には「光州学生独立運動女学徒(光州学生独立運動女学徒記念碑)」という刻字があります。この刻字は、当時の大統領である李承晩の親筆によるものです。裏面にはチェ・ヒョンベによって書かれた碑文が刻まれています。 また、チョンナムの中には碑魂軌が収められています。碑魂軌は、鋼鉄とガラスで作られた二重箱であり、光州学生独立運動に参加した全国の女子学徒の活躍や犠牲、チョンナムの建設に関する詳細な記録などが記されています。 1928年には、光州女子高等普通学校の学生たちが民族の独立と自由、女性の解放を目指し抗日秘密結社少女会を結成し、学生消費組合を組織するなど、抗日闘争活動を展開しました。そして、1929年に光州学生独立運動が始まると、少女会を中心に光州女子高等学校の学生たちも参加しました。彼らは、負傷した学生の治療や飲み水の供給、石ころの運搬など、街頭デモにおいて活動を支援しました。 しかし、1930年1月13日には、光州女子高等学校の学生イ・グァンチュンが白紙同盟を主導して日帝警察に検挙され、少女会の存在が明るみに出てしまいました。このため、参加者の一部は退学や除籍の処分を受けました。逮捕された主導者たちは懲役1年執行猶予5年の判決を受けました。 後に、チャン・メソン、パク・オクリョン、パク・ヒョンスク、チャン・ギョンレなどのメンバーには建国勲章愛族章が、パク・ゲナム、ナムヒョプヒョプ、キム・クムヨン、キム・グィソン、パク・チェヒ、李グァンチュンらには建国褒章が、そして高順礼や尹五礼などには大統領表彰が贈られました。",
    "QA": [
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒記念碑はいつ完成しましたか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒記念碑は1959年11月3日に完成しました。"
        },
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒記念碑は何のために建設されましたか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒記念碑は光州学生独立運動を称えるために建設されました。"
        },
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒記念碑は何でできていますか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒記念碑は花崗岩を使用して作られています。"
        },
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒記念碑は何の指定を受けましたか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒記念碑は光州市の記念物第26号として指定されました。"
        },
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒記念碑にはどのような刻字がありますか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒記念碑の前面には「光州学生独立運動女学徒」という刻字があります。"
        },
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒記念碑の裏面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒記念碑の裏面にはチェ・ヒョンベによって書かれた碑文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒記念碑には何が収められていますか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒記念碑の中には碑魂軌が収められています。"
        },
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒の運動はいつ始まりましたか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒の運動は1929年に始まりました。"
        },
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒の運動にはどのような活動がありましたか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒の運動では、学生たちは負傷した学生の治療や飲み水の供給、石ころの運搬など、街頭デモにおける活動を支援しました。"
        },
        {
            "question": "光州学生独立運動女学徒の参加者はどのような処分を受けましたか？",
            "answer": "光州学生独立運動女学徒の参加者の一部は退学や除籍の処分を受けました。主導者たちは懲役1年執行猶予5年の判決を受けました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 740,
        "QA": 508
    }
}